\documentclass{article}[10pt]
\usepackage[dutch]{babel} %gclc,
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sans, textcomp} % lettertype
\usepackage{graphicx, color, eurosym}
\usepackage{amsfonts, amsmath, amssymb} 

\pagestyle{plain}
\setlength{\oddsidemargin}{.15in} \setlength{\evensidemargin}{.15in} 
\setlength{\textwidth}{16.6cm} \setlength{\textheight}{9in} 
\setlength{\topmargin}{.1in} \setlength{\headheight}{0in} \setlength{\headsep}{0in} \setlength{\labelsep}{2pt}
\setlength{\parskip}{2pt} \setlength{\parindent}{0pt} \setlength{\medskipamount}{2.5ex} \setlength{\smallskipamount}{1.5ex}

\newcommand{\lijn}{\smallskip \hrule}

\newcommand{\start}[1]{
\vskip 4pt De vergadering wordt geopend om #1.  \vskip 4pt}
    % geef als argument het startuur van de vergadering mee

\newcommand{\einde}[1]{
\lijn \vskip 8pt
De vergadering wordt gesloten om #1.  \begin{flushright} \invullen{Arne Van Den Kerchove} (secretaris)\\ \invullen{arne@scientica.be} \end{flushright}}
    % geef als argument het einduur van de vergadering mee

\newcommand{\puntje}[1]{
\lijn \section*{\hskip 0em#1}}
    % een nieuw puntje met als argument de titel

\newcommand{\hoofding}[2]{
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\resizebox{5cm}{!}{\includegraphics{logo.jpg}} 
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3cm}
\hspace{0.2cm}
\end{minipage}
\begin{minipage}{12cm} \LARGE{\textbf{#1}} \vskip 10pt \large{\textbf{VERSLAG}} \vskip 10pt
\large{\textbf{Vergadering van #2}} \vskip 5pt \normalsize \vskip
1pt \end{minipage} \vskip 18pt}   
	% Eerste argument: type vergadering (presidiumvergadering, kernraad, ...)
    % Tweede argument: datum

\newcommand{\aanwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Aanwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de aanwezigen
	
\newcommand{\waarnemer}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Waarnemer:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   

\newcommand{\verontschuldigd}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Verontschuldigd:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de verontschuldigden

\newcommand{\afwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Afwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage}}   
	% Argument: namen van de afwezigen

\newcommand{\invullen}[1]{#1}






\begin{document}

\hoofding{Algemene Kringraadvergadering 2}{\invullen{14 oktober 2018}}


\aanwezig{\invullen{Aderik, Alexander Clark (tot 23:30), Alexander Mondelaers, Arne Jansen, Arne Van Den Kerchove, Eline, Frederic (tot 00:15), Gilles, Jille, Karim, Kristof, Quinten, Raf, Reine, Tibor, Zo\"e}}

\start{\invullen{23:15}}

\puntje{1. Goedkeuring verslag}
De vragen en antwoorden op de vragen voor persoonsverkiezingen moeten in het vervolg wel opgenomen worden in het verslag.
\\
Het verslag wordt goedgekeurd.

\puntje{2. Goedkeuring agenda}
De agenda wordt goedgekeurd.

\puntje{3. Gelijktrekking prijzen lidkaarten, cantussen en Guidogidsen binnen Scientica}
Geos haalt aan dat de prijzen van de lidkaarten, Guidogidsen en cantussen nogal laag liggen binnen Scientica en of we deze misschien kunnen optrekken en ook over heel Scientica gelijktrekken.

\subsection*{3.1. Prijsuniformiteit}
Het uniform houden van prijzen binnen Scientica wordt gemotiveerd vanuit het feit dat lid worden bij \'e\'en Scienticakring voordelen oplevert bij andere Scienticakringen. Hierdoor kan het zijn dat een hoger of lager lidgeld van een kring voor relatief meer of minder voordeel zorgt dan dat van een andere kring. Zo kan er competitie ontstaan. Dit is al in een aantal gevallen gebeurd, zoals bijvoorbeeld bij lidkaarten om goedkoper gebruik te kunnen maken van de Cudi, of bij de verkoop van Guidogidsen waar leden van een bepaalde kring hun Guidogids gaan kopen bij een andere kring.
\\
Er zijn ook enkele voordelen die kringspecifiek zijn en niet voor heel Scientica gelden, maar deze heffen elkaar op t.o.v. de andere kringen.
\\
Natuurlijk zou het gelijktrekken van alle prijzen voor sommige kringen een ongewenste prijsverhoging opleveren en voor andere kringen het moeilijk maken om bepaalde voordelen of activiteiten aan te bieden vanwege een lagere prijsverlaging. Ook kan een plotse verhoging als afschrikkende factor werken voor verkoop.

\subsection*{3.2. Cantusprijzen}
Cantusprijzen hoger leggen omdat iedereen het doet is geen goede reden. Het is wel zo dat sommige Scienticakringen het nu moeilijk hebben met hun cantusprijs laag te houden, terwijl dit bij anderen niet zo is. Omdat Chemika bijvoorbeeld in de Waaiberg cantust, is minder dan €11/€13 leden/niet-leden niet mogelijk. Er zijn ook Scienticakringen dia aan €10/€12 cantussen.

\subsection*{3.3. Prijzen van Guidogidsen}
Momenteel zorgt het grote prijsverschil van Guidogidsen binnen Scientica voor competitie, waardoor sommige kringen hun Guidogidsen niet wegkrijgen en andere er tekortkomen.
\\
Guidogidsen worden al besteld tijdens de campagne, en de prijs van een bestelling is afhankelijk van de oplage. Daarom bestellen we samen met Scientica, om aan een lagere prijs af te kunnen nemen. 
\\
Het lijkt de bedoeling om winst te maken op Guidogidsen, maar nu maken een aantal kringen er verlies op en doen ze het dus als geste aan hun leden. Indien we dus een vaste verkoopprijs zetten, mag deze wel met een beetje winst zijn, zeker ook om de niet verkochte Guidogidsen te compenseren. Indien we beslissen dat elke kring zelf zijn prijs mag bepalen, moet er wel rekening gehouden worden met een eerlijke prijs zodat andere kringen ook hun Guidogidsen verkocht krijgen.
\subsection*{3.4. Lidgelden}
Indien we de prijs voor een lidkaart gelijk zouden trekken, is het wel belangrijk om te weten naar welke prijs. Afhankelijk hiervan is het voor sommige kringen haalbaar of niet haalbaar. Enkele goede prijzen zouden €8, €9 of €10 zijn, maar niet elke kring vind elke prijs haalbaar.
\bigskip

\\
Er wordt een niet bindende peiling gehouden bij de kringen naar hun mening over het principe van prijsuniformiteit. Het resutlaat is:
\begin{itemize}
	\item \textbf{voor:} 2
	\item \textbf{tegen:} 1
	\item \textbf{onthouding:} 2
\end{itemize}
(staking der stemmen)
\\
De kringen nemen dit punt mee naar hun vergaderingen en de discussie wordt verdaagd.

\puntje{4. Aankomende activiteiten}
\subsection*{4.1. Infomoment Skireis}
Dit valt op een slecht moment voor de Skireisverantwoordelijke, maar zal toch doorgaan op de geplande datum in het Scienticalokaal. Er zal een mail rondgestuurd worden met informatie. Er zijn 75 posters. Er worden er nu 20 verdeeld en de kringen moeten deze ophangen. Arne Jansen zal ook proberen er in het centrum zo veel mogelijk op te hangen. Vergeet ook niet om er op TD's te hangen. Indien een kring meer posters willt, kan je Arne Jansen contacteren. Maak zeker genoeg reclame.

\subsection*{4.2. Scienticaweekend}
We zullen frietjes bestellen met de mensen die vrijdagavond om 19u aankomen, want als we geen avondeten voorzien zullen mensen waarschijnlijk later aankomen. Het uitlenen van materiaal voor het weekend kan via materiaal@wina.be. Tibor heeft een idee voor en nachtspel.  Er dienen zowel binnen als buitenactiviteiten gepland te zijn om rekening te houden met eventuele regen. Het gebouw is vastgelegd en het contract is doorgestuurd, maar de huur van de locatie is wel €50 duurder dan vorig jaar. Het eten zal hetzelfde zijn als vorig jaar maar dan met een BBQ i.p.v. spaghetti, omdat er budget vrijkomt. Er moet dan wel goed nagedacht worden over de logistiek van de BBQ, bijvoorbeeld iemand met een auto regelen. De inschrijvingen komen binnenkort online via de website.
\\
Omdat de locatie vrij klein is, wordt er beslist om enkel Scienticamedewerkers en medewerkers van Scienticapraesidia toe te laten. Volgend jaar kan er naar een grotere locatie gekeken worden. Ook is dit misschien een vreemde activiteit voor leden die niet direct een link hebben met de Scienticawerking.

\subsection*{4.3. Massacantus}
Er is een mail doorgestuurd met de praktische informatie van de massacantus. Deze vind je in de bijlage. 
\\
Op zich vinden we het niet nodig om, indien er op het eerste verkoopmoment enkel aan leden verkocht wordt, dat verkoopsmoment voor alle kringen samen te laten vallen. Dit is structureel wel gemakkelijker te organiseren en de organisatie kan dan op het einde van de gezamenlijke verkoopsdag een regeling uitwerken om de overschot verder te verkopen.
\\
VTK krijgt in verhouding meer tickets omdat zij een groot deel van de logistiek en de organisatie op zich nemen.
\\
Elk jaar zijn er stewardjassen en kannen te kort. Volgens de organisatie moeten deze voorzien worden vanuit de deelnemende kringen. Elk jaar verdwijnt hier materiaal van. Dit wordt vergoed, maar het is wel vervelend. Het zou dus beter zijn als de organisatie dit materiaal uitleent bij LOKO. Dit wordt meegenomen naar het volgende organisatie-overleg
\\ 
Kom zeker naar je shift want er zijn boetes voor niet ingevulde shiften. Het is niet duidelijk of je aan je shift moet beginnen op het voorziene uur, of wanneer het bedoeling is dat je shift start zoals bijvoorbeeld wanneer de tempus begint. Dit wordt meegenomen naar het overleg.
\\
Er worden vaak vaten gestolen voor of na de cantus, ook al zijn er shiften voorzien om deze te bewaken. Hier moet beter op toegezien worden. Dit wordt meegenomen naar het overleg.
\\
De kaartenverdeling is als volgt:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Bios:} 25
	\item \textbf{Chemika:} 31
	\item \textbf{Geos:} 11
	\item \textbf{Merkator:} 18
	\item \textbf{Wina:} 55
\end{itemize}

\subsubsection*{4.4. Networking Event Faculteit Wetenschappen}
Elke kring moet een vertegenwoordiger, liefst een PR-verantwoordelijke, inschrijven voor het networkingevent. De deadline hiervoor is 22 oktober.

\puntje{5. Updates}

\subsection*{5.1. Kalender}
Scienticaf\'e 4 wordt ingepland op 11 maart. Aderik regelt dit met VTK. Indien dit niet lukt wordt het 18 maart. Chemika moet dit dan wel geregeld krijgen met hun proffentap.
\\
Voor de Apr\`es AV moeten we enkel shiften voorzien. LOKO regelt de zaal en stelt OHL voor. Zelf vinden we Albatros beter. We kunnen ook zelf de Key Club achter de Maxim'O voorstellen. Hiervoor zijn geen stewardshiften nodig, maar het kan ook zijn dat er zelfs tappers voorzien zijn en we dan een beetje het idee van een Apr\`es AV missen. Dit valt op 7 december dus het terras van de Key Club is dan misschien te koud.

\subsection*{5.2. Mandatenwerving}
De reclame is nog niet door alle kringen openbaar gespamd (wel al door Bios en Wina). Dit moet nog gebeuren.

\puntje{6. Varia}
\begin{itemize}
	\item  \textbf{Arne Van Den Kerchove:} Willen de kringvertegenwoordigers hun kalender die nu in de spreadsheet staan op Nextcloud zetten alstublieft?
	\item \textbf{Arne Jansen:} Zijn er kringen bezig met het Mindmates project? Wij zijn met 10 man, maar vanaf 20 man kan je een soort sessie krijgen. Pols eens binnen je presidium of hier nog volk voog ge\"interesseerd is en contacteer vicepreses@wina.be en dan regel ik dat. \textbf{Karim:} De facultaire werkgroep diversiteit spoort dit ook aan. \textbf{Arne Jansen:} Kunnen er vanuit Scientica EHBO-cursussen voorzien worden? \textbf{Arne Van Den Kerchove:} Ik kan dit wel fixen.
	 \item \textbf{Raf:} Ridouani wordt burgemeester van Leuven. De papa van Kompany wordt de eerste zwarte burgemeester
	 \item \textbf{Aderik:} Sorry dat ik geen kalenders en shiftenlijsten kan lezen. Ik wil het Scienticalogo in SVG formaat.
	 \item \textbf{Reine:} Het is niet erg Aderik.
	 \item \textbf{Tibor:} Sorry voor de lange vergadering. Probeer in het vervolg eerder aan te komen.
\end{itemize}

\puntje{Actiepuntjes}

\begin{tabular}{l | l | l}
	\textbf{Actiepunje} & \textbf{Uit te voeren door} & \textbf{Uit te voeren tegen} \\ \hline
	Posters ophangen & Kringvertegenwoordigers en Arne Jansen & Zo snel mogelijk \\ 
	\hline
	Nachtspel doorgeven aan Frederic & Tibor & Scienticaweekend 2/11 \\ 
	\hline
	Opmerkingen Massacantus meenemen naar overleg & Tibor & Volgend Massacantusoverleg\\
	\hline
	Vertegenwoordiger Networking Event inschrijven & Kringvertegenwoordigers & 22/10/2018 \\
	\hline
	Scienticaf\'e 4 vastleggen & Aderik & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Advertenties mandaten delen & Chemika, Geos en Merkator & Zo snel mogelijk \\
	\hline
	Kalender op Nextcloud & Kringvertegenwoordigers & Zo snel mogelijk \\
\end{tabular}


\section*{Bijlage 1: mail Massacantus}
\includegraphics[scale=.85]{mail_massacantus.pdf}
\end{document}